{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006263",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "근현대디자인박물관"
    },
    "text": "近現代デザイン博物館\\n\nソウル特別市麻浦区臥牛山路30ギル36(倉田洞6-32)\\n\nパク・アムジョン教授は鮮文大学校の視覚デザイン学科の教授であり、彼は約20年間にわたってデザイン関連の歴史資料を収集してきました。その資料は2008年3月14日に開館した、彼が用意した私立の博物館で展示されています。この博物館は地下1階と地上5階の規模で、韓国デザインの歴史と流れを示す新聞、雑誌、絵葉書、人形、化粧品、ラジオ、電話機、テレビ、冷蔵庫、携帯電話など1600点以上のデザイン資料を所蔵しています。地下1階には特別展示や企画展示、招待展示、イベントのためのギャラリーモディウムがあり、1階にはエリシオンというカフェがあります。2階と3階は常設展示場として使用されており、2階では日本の植民地時代のデザイン資料を通じて当時の時代の様子やデザインの変遷を見ることができます。また、3階では光復以降のデザイン資料を通じて韓国の近現代の美術の一部を垣間見ることができます。4階にはオフィスがあり、5階はデザイナーズクラブとして利用される小規模セミナールームとなっています。開館記念展覧会として、「春風に乗せられた女性の香り-春風女香」というテーマで、1920年代から1940年代にかけての女性モデルが登場する商業広告ポスター20点以上が展示されました。観覧は午前10時から午後6時まで可能で、毎週月曜日および1月1日、旧正月、秋夕には休館しています。この博物館はソウル特別市麻浦区倉田洞6-32に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はどこに位置していますか？",
            "answer": "この博物館はソウル特別市麻浦区倉田洞6-32に位置しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の展示物の種類は何ですか？",
            "answer": "この博物館では新聞、雑誌、絵葉書、人形、化粧品、ラジオ、電話機、テレビ、冷蔵庫、携帯電話など1600点以上のデザイン資料が展示されています。"
        },
        {
            "question": "博物館の営業時間は何時から何時までですか？",
            "answer": "博物館の営業時間は午前10時から午後6時までです。"
        },
        {
            "question": "博物館は何曜日に休館していますか？",
            "answer": "博物館は毎週月曜日および1月1日、旧正月、秋夕に休館しています。"
        },
        {
            "question": "博物館の特別展示や企画展示はどこにありますか？",
            "answer": "博物館の特別展示や企画展示は地下1階にあるギャラリーモディウムで行われます。"
        },
        {
            "question": "博物館内にはカフェがありますか？",
            "answer": "はい、博物館の1階にはエリシオンというカフェがあります。"
        },
        {
            "question": "博物館の2階と3階では何を見ることができますか？",
            "answer": "2階では日本の植民地時代のデザイン資料を通じて当時の時代の様子やデザインの変遷を見ることができます。また、3階では光復以降のデザイン資料を通じて韓国の近現代の美術の一部を垣間見ることができます。"
        },
        {
            "question": "博物館の4階と5階は何のために使用されていますか？",
            "answer": "4階にはオフィスがあり、5階はデザイナーズクラブとして利用される小規模セミナールームとなっています。"
        },
        {
            "question": "開館記念展覧会のテーマは何でしたか？",
            "answer": "開館記念展覧会のテーマは「春風に乗せられた女性の香り-春風女香」で、1920年代から1940年代にかけての女性モデルが登場する商業広告ポスター20点以上が展示されました。"
        },
        {
            "question": "博物館の創設者は誰ですか？",
            "answer": "博物館の創設者はパク・アムジョン教授です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 478,
        "QA": 489
    }
}